\section{Conexidade e Continuidade}

  A propriedade mais importante dos conjuntos conexos
  é que sua imagem por aplicações contínuas é também conexa.
  Já utilizamos este fato (de forma oculta) no Exemplo
  \ref{ex:numero_de_rotacoes}.

  \begin{theo}
    \label{theo:imagem_de_conexo_eh_conexa}

    Seja $\function{f}{X}{Y}$ uma aplicação contínua.
    Se $A \subset X$ é conexo, então $f(A)$ é um subconjunto conexo de
    $Y$.
  \end{theo}

  \begin{proof}
    Restringindo o domínio e o contra-domínio de $f$, podemos assumir
    que $A = X$, e que $f(A) = Y$.  Se $Y$ não é conexo, então existe
    $F \subsetneq Y$ não-trivial que é aberto e fechado.
    Pela continuidade de $f$, $f^{-1}(F)$ é um subconjunto de $X$
    não-vazio que é aberto e fechado.
    Como $f$ é sobrejetiva, temos que
    \begin{equation*}
      \emptyset
      \subsetneq
      f^{-1}(F)
      \subsetneq
      X.
    \end{equation*}
    Portanto, $X$ não é conexo.
  \end{proof}


  Uma aplicação contínua
  $\function{f}{\topologicalspace{X}}{\topologicalspace{Y}}$ é uma
  aplicação tal que $f^{-1}$ transporta $\topology{Y}$ pra dentro de
  $\topology{X}$.  Alternativamente à demonstração anterior,
  poderíamos ter optado por escolher abertos como os do item
  \refitem{it:prop:caracterizacao_de_conexidade:subconjunto:definicao},
  \refitem{it:prop:caracterizacao_de_conexidade:subconjunto:particao}
  ou
  \refitem{it:prop:caracterizacao_de_conexidade:subconjunto:aberto_e_fechado}
  da Proposição
  \ref{prop:caracterizacao_de_conexidade}, e mostrar que
  esses abertos são levados em abertos de $X$ que satisfazem as mesmas
  condições.  Ao reduzir o problema para o caso em que $f$ é uma
  bijeção, o passo seguinte constituiu em mostrar que a imagem inversa
  de um conjunto desconexo por uma aplicação contínua também é
  desconexa.


  \begin{corolary}[Teorema do Valor Intermediário]
    \label{cor:teorema_do_valor_intermediario}

    Seja $I \subset \reals$ um intervalo qualquer, e
    $\function{f}{I}{\reals}$ uma aplicação contínua.
    Então, $f(I)$ é um intervalo.
  \end{corolary}

  \begin{proof}
    A Proposição
    \ref{prop:caracterizacao_dos_conexos_nos_reais}
    mostra que um subconjunto de $\reals$ é conexo se, e somente se,
    for um intervalo.  Agora é só aplicar o Teorema
    \ref{theo:imagem_de_conexo_eh_conexa}.
  \end{proof}
